---
date: 2022-09-15T10:00:00+09:00
description: "Pierre Gringoire"
featured_image: "IMG_8720.jpeg"
tags: ["DMNet"]
title: "第2回DMnet国際シンポジウムに参加"
---

暗黒物質国際創生ユニットの伊藤好孝（いとう よしたか）宇宙地球環境研究所/国際高等研究機構教授、風間慎吾（かざましんご）素粒子宇宙起源研究所/国際高等研究機構准教授、久野純治（ひさのじゅんじ）素粒子宇宙起源研究所/国際高等研究機構教授、Marc SCHUMANN フライブルグ大学教授が、ドイツ・ハイデルベルクで開催された第2回DMnet国際シンポジウムに参加しました。

<!--more-->

このシンポジウムは、異なる研究分野のさまざまな取り組みを結集して暗黒物質に取り組む、年に一度のシンポジウムで、第2回となる今回は 2022年9月13日より3日間、マックスプランク核物理研究所にて開催されました。本年度はとくに暗黒物質の直接・間接検出に関するトピックスが取り上げられ、暗黒物質の直接・間接検出のためのさまざまなプロジェクトについてや、その理論的側面およびプロジェクト間の相乗効果についても議論されました。本ユニットのメンバーも会場にて一堂に会し、今後のユニットの方針について議論を行いました。

## 開催概要

- 会議名 : The 2nd DMnet International Symposium
- 期間 : 2022年9月13日 - 15日
- 場所 : Max Planck Institute for Nuclear Physics, Heidelberg, Germany
- ウェブサイト : https://indico.cern.ch/event/1181341/
